<resources>
    <string name="app_name">Casona Castañares</string>
    <string name="screen1_saber_mais">SABER MÁS</string>
    <string name="screen2_button_video_bio">VER VIDEO BIOGRAFIA</string>
    <string name="screen2_button_video_battle">VER VIDEO BATALLA</string>
    <string name="screen2_1_text"><![CDATA[ Manuel Belgrano González nació el 3 de junio de 1770, en Buenos Aires, Argentina. Fue hijo de Doménico Belgrano y María Josefa González.<br /><br /> En su niñez estudió en Buenos Aires y en su juventud viajó a España para estudiar Leyes en la Universidad de Salamanca. En 1794, se tituló de abogado y volvió a Buenos Aires para trabajar en el Consulado de Comercio.<br /><br /> Cuando estalló la Revolución de Mayo de 1810, Belgrano participó en el derrocamiento del virrey Hidalgo de Cisneros, y fue elegido vocal de la Primera Junta de Gobierno.<br /><br /> Entre 1810 y 1812, encabezó las tropas que lucharon contra los realistas en Paraguay y la Banda Oriental.<br /><br /> En febrero de 1812, creó la bandera de Argentina. Luchó  en el Alto Perú, ganando las batallas de Tucumán (24-09-1812) y Salta (20-02-1813). Pero después fue derrotado en las batallas de Vilcapuquio (01-10- 1813) y Ayohuma (14-11-1813). Entre 1814 y 1815, sirvió a su patria como diplomático en Inglaterra.<br /><br /> En 1816, promovió la Declaración de Independencia en el Congreso de Tucumán (09-07- 1816).<br /><br /> En sus últimos años de vida, Manuel Belgrano combatió en la guerra civil contra los federales, pero a mediados de 1819, cayó enfermo. Falleció de hidropesía, en Buenos Aires, el 20 de junio de 1820.]]></string>
    <string name="screen2_2_text"><![CDATA[ José Apolinario Saravia nació en la Ciudad de salta en 1791. Era hijo del coronel Pedro José Saravia.<br /><br /> Realizó sus estudios secundarios en Buenos Aires.<br /><br /> En 1810 se incorporó al Ejército Auxiliar de las Provincias Interiores y marchó a la Primera expedición auxiliadora al Alto Perú. <br /><br />Peleó en la batalla de Suipacha como ayudante del general Balcarce, y en la de Huaqui como ayudante del coronel Juan José Viamonte.<br /><br /> Durante el año 1811 pasó varios meses en Buenos Aires, testificando en el juicio contra Viamonte por su comportamiento en la derrota.<br /><br />  Regresó al Ejército del Norte a mediados de 1812, y luchó en la batalla de Tucumán. Pasó después a la ciudad de Salta como espía, y organizó la preparación para la siguiente batalla; mostró al general Manuel Belgrano una senda oculta en la montaña, que le permitió al Ejército llegar al llano de la hacienda de Castañares, propiedad de su padre, al norte de la ciudad, desde donde se pudo atacar con éxito al enemigo.<br /><br /> Fue jefe de un escuadrón en la batalla de Salta. Participó de la Segunda expedición auxiliadora al Alto Perú y fue seriamente herido en la batalla de Vilcapugio.]]></string>
    <string name="screen2_3_text"><![CDATA[ Nació el 12 de julio de 1780 en Toroca, un pueblo de Sucre, Bolivia.<br /><br /> Se educó en un convento para consagrarse como monja. Esposa del general Manuel Ascensio Padilla; luchó en la guerra de la independencia de su país (Bolivia).<br /><br /> Juana deja a sus cuatro hijos y acompaña a su esposo para luchar en el campo de batalla. Organizaron una tropa de ayuda a las expediciones que envía Buenos Aires al Alto Perú.<br /><br /> Cuando su marido le encomendó la defensa de la hacienda de Villar, mientras él dirigía un ejército hacia la región del Chaco, los realistas atacaron Villar para cortar la retirada al general Padilla y Juana lo defendió con sólo treinta fusileros.<br /><br /> En 1812 bajo las órdenes del general Manuel Belgrano, participó del Éxodo Jujeño como parte del cuerpo “Patriotas decididos”, en la retaguarda junto a Díaz Vélez. <br /><br /> Formó parte de Vilcapugio, el 1 de octubre de 1813 y de Ayohuma, el 14 de noviembre del mismo año. Belgrano le entregó su propia espada en reconocimiento a su aporte y se convirtió así en la primera mujer en integrar lo que actualmente es el Ejército Argentino.<br /><br /> Juana Azurduy falleció en 1862 luego de muchos problemas para regresar a su país, olvidada y en la pobreza.]]></string>
    <string name="screen2_4_text"><![CDATA[ Díaz Vélez Nació en la ciudad de Buenos Aires el día 2 de noviembre de 1782, hijo de Francisco José Díaz Vélez -andaluz- y de María Petrona Aráoz -tucumana- ambos pertenecientes a sendas familias aristocráticas virreinales rioplatenses.<br /><br /> Deja su actividad mercantil para abrazar la carrera de las armas a partir de 1806 con motivo de las invasiones inglesas al Río de la Plata luchando bajo las órdenes de Santiago de Liniers y Cornelio Saavedra y destacándose por su valor.<br /><br />  En 1810 participa activamente en las gestas mayas que culminaron con la formación de la Primera Junta de Gobierno; Intervino en la primera y segunda campañas al Alto Perú.<br /><br />  El triunfo de las armas en Suipacha motivaron su ascenso al grado de coronel y supo de la derrota en Huaqui.<br /><br />  Reorganizado el Ejército del Norte bajo las órdenes del general Manuel Belgrano, tuvo a su cargo la retaguardia del &quot;éxodo jujeño&quot; y activa colaboración en la batalla de Las Piedras. El 24 de septiembre de 1812, ya con el grado de mayor general y como segundo jefe del Ejército, compartió la victoria de la batalla de Tucumán -en la que se destacó por su valor- siendo también el abanderado en el formal juramento a la bandera nacional y de obediencia a la Asamblea Soberana del Año XIII.<br /><br />  Contribuye al triunfo en la batalla de Salta, el 20 de febrero de 1813 y participa en las derrotas de Vilcapugio y Ayohuma. Luego de una larga carrera como militar y grandes triunfos, falleció en Buenos Aires, el 1 de abril de 1856.]]></string>
    <string name="creditos_footer">Hecho en Salta Argentina | Junio de 2019</string>
    <string name="screen1_creditos">Créditos</string>

</resources>
